有無人覺得香港地個遊戲難度好難??

一個後生仔當你平步青雲 搵2萬左右
唔好同我講起碼搵3-4萬 香港收入中位數係遠遠唔超過2萬
大把大學生出到黎仲係搵緊萬幾蚊
咁我又當你有上一代既人留比你一百萬好未??
依家一層樓講緊至少400萬-600萬 (仲要細撚到仆街)
你慳慳地差不多都要供到退休 ..未計可能會有其他情況
樓價仲要係咁升緊
有無人已經放棄左??想拎公屋又比班南亞/大陸西搶
香港地5千蚊租廁所房,再望下其他地區呢個價錢(計比例)租到咩
你會發現香港真係痴撚線

你自己個首抽唔靚姐

係 早多十幾年 辛苦D捱下都仲有機

邊個唔想老豆係李+成
你講得呢句證明你唔曉人情世故

其實兩萬係搵好少，有手有腳都搵到兩萬啦

我望過去台灣都心郁郁 起碼叫做接受到

呢樣唔同你r 我都係睇數據姐 中位數的確就係如我所說

一個仆街嘅政府先會要首抽嚟換取正常生活

首抽抽到UR
屋企人已經預留層樓畀我

第一日先知咩，改變到先得架

鳩UP的人很多，做到的人很少。

一陣又有人話你唔上進架啦

你岩 改變唔到

根本由細到大咩都係講錢字 咩錢,名利係浮雲根本係廢up 除非你唔洗生活...
讀書到大學唔係窮撚閒閒地都幾十萬, 到你出黎做野我比你3字頭先結婚 好彩21,22
到大學畢業唔係神科 逗份萬幾蚊的工 20-30先係最黃金儲錢時間
到之後結婚,供樓,交稅,生埋小朋友 中間好話唔好聽屋企人有咩事, 意外,病 邊有錢剩

屋企有小小錢或者供斷物業既父幹爺幹
的確係唔會明既

係啵....我未計還學債

樓主終於發現啦？

個monopoly 人地玩左30年，你而家先空手起步，一定係咁既結果。

呻下姐

調返轉黎講
係香港地你有個生性既老豆老母
個遊戲難度真係好撚易

最大問題係香港人冇得走
愈低收入嘅人走嘅機會就愈少
難返身之除連離開嘅機會都冇

Agger

以發達國家model嚟計 南韓10分最難玩,香港9.9難玩

認真,除咗父幹同中六合彩之外,真係唔知可以點發圍

遊戲難度以男性角度出發,女人係香港係好easy

老老豆豆
香港地貧富極懸殊
好多有錢人家 都好多窮人
刷首抽 一係天堂 一係地獄

可惜我一生出黎就係地獄
係咪我前世做錯左D乜野

我夠係啦
直程惡夢級數
無計架 人地揸車 我呢啲咪幫人洗車囉

以而家物價通帳嘅情況黎講
月入20k其實唔係一個高嘅收入,最多只係叫做收支平衡
但係睇下廿幾三十歲個年齡層,中位數先17k

政府統計處

有時耶教同我講落地獄，我真係心諗，我咪已經係地獄囉

屌你樓主 身高有186cm
係香港已經係人生贏家啦

個個仆到哂入政府工
FG都唔屌私人工
就知香港幾成功

你覺得呢度難你唔轉枱？

中你老母二病
乜撚野係中二病

點解個個都認為爆機條件係喺香港買樓
我個人目標係儲夠錢移民
喺其他地方置業
香港d樓幾百萬
仲要細到到成間狗屋咁
買嘅正一傻鳩

其實唔係香港地係人生online

比左個正評你 依家睇緊台灣

講到尾又係因為啲80後90後唔夠叻唔夠努力

利申：90後無父幹

巴打咩年紀？

可以點試

搵兩皮好少 唔好講咩中位數
大學畢業 正常兩三年 都差唔多三皮
就算讀唔成書 估個紀律部隊都兩皮幾啦

利申: 有車有樓 90後 無父幹
非保險賣金地產 正正常常打份底薪工

有咩計劃？

難度最高係住屋
我呢啲草根階層唔會諗買樓啦
一係合租
一係住工廈 又大又平
唔好限制自己要做寫字樓萬零蚊
過兩萬嘅工一街都係
sales 地盤 技工 揸車 街市賣菜斬肉 點都過兩萬
去麻雀館落場打牌夠你買樓添
你唔怕個名唔好聽 冇學歴都搵到錢
仲有啲人呃白卡綜援公屋
個政府仆街令個game難玩
你更加要諗點樣去生存

4-6球已經係之前既事

個標題應該改做
有無人覺得香港地如果無父幹個遊戲難度好難？

唔洗話好有錢 只要兩老層樓係買 其實難度已經低左好多

香港就係資本主義最佳形態
資本家日日賺
冇民主 政府同社會上層勾結
賤民仲識得自覺反共
well done

唔好話有樓 識自己買保險 夠佢地自己洗
唔洗比家用已經令仔女舒服好多
你計下自己比過嘅家用總和就知幾誇張

鬼叫你條垃圾r卡開局咩
又冇家底 資質又差
你讀到麻省理工月入咪10萬囉

2x

頂 睇標題以為你講馬仔個香港地茶餐廳game 自膠

嫌貴果班通常都係小康

agger

有車有樓 無父幹 90後
仲要係正正常常打份底薪工
係咪即係中左六合彩

90後 計到盡29都未過 當22歲畢業做 出黎7年可以有車有樓
應該有十萬一個月

可能佢做紮鐵

睇住班人買唔起樓叫苦連天真係好心涼 要怪就怪你地父母既窮撚思想啦 後生果陣有錢就拎哂去食煙叫雞賭錢 到後輩有須要置業既時候連個仙都拎唔到出黎

香港唔岩你班窮撚思想根深蒂固既人架啦 去台灣啦

咪撚玩啦正正常常既香港人都30k以上月入啦
搵得10幾k個d 9成係新香港人或者智力唔正常

25 同女朋友 每人儲左五六十 買左層五百到既樓
文職 不做都係做到隻狗咁

其他國家係必需品價錢低，日常洗費高，但香港癡撚線，必需品係貴到仆街，而10年前我都會話日常洗費正常，今日我屌你老母，乜撚都貴。無個好首抽都唔好生活係香港，回歸後仲衰過舊時，對未來無希望

哦 即係供緊？

係

你以為你識嘅人係就代表哂全港？
個個大學畢業？
個個大學畢業都入到大公司？
多同少，唔你你講，啲人搵幾錢係有data support

加油 巴打

而家40 個班
食正樓市低潮
政府零息借錢首置買樓

即係等於條女自動波腿張開叫你入

the truth is rude

你身邊有幾多後生仔係真係搵中位數？ 中五畢業做個散仔 都兩皮幾
就算做個bank counter 都皮幾兩皮 你仲相信中位數係萬五？

無父幹嘅基本70尾出世已經冇乜運行

咁敘利亞
或者印度女人又點計

依度講緊包埋50後~90後既大學學歷打工仔
中位數都係得3萬

母幹?

點解唔識？識大把人搵20k以下喎

唔好以為自己搵得多或者識嘅人搵得多就代表個個都搵到咁多啦離地撚

比你搵4,5皮住公屋都冇用啦
要睇埋你老豆老母生唔生性
老豆老母識諗少少買層私樓/居屋
已經贏左好多人

條撚樣銀行MT嚟，25歲儲到50-60萬，根本自己都係搵得多果班。身邊啲人搵3萬up都好平常，就以為全港人都咁撚好搵

平步青雲但搵果兩萬銀

因為必需品0風險必賺,班大財團同港共仲唔賺到盡年年加價,又冇民主制衡,港豬又唔識反抗

華人賤種,天生奴隸,對文明零創新貢獻,蠶食地球資源,理應滅絕

畢業兩三年野儲到50萬我無意見
因為我都係
但佢講到個個都輕鬆上3皮真係好唔現實
明明FG價先搵得萬五左右
每年都加5000係要好進取好上進先做到
唔會係多數

岩岩畢業可以搵幾多
還學債 ,工作經驗唔洗架??

係香港算係中規中矩啦 你出世係中東印度 玩撚樣添啦

因為你用一個人睇

而家買樓基本上係男女朋友或老公老婆買

所以，你首先要識個女仔先

咁你家庭收入會變 4萬

MIT大把印度人..
之前mit研究果個骨傳導神經感應器就係印度佬整
窮 但係聰明 一樣有出路

你自已廢姐

利申，專科一grad 30K

發覺自己無能力係香港生存嘅話，
真係趁後生盡早行第二條路。

出世點錯天賦

好彩首抽喺中型私人屋苑姐

自己廢就係到叫春

香港係聯合國,聚集倒球精英,梗係高難度

全球

所以愈黎愈多人DEL GAME(即係自殺)

南亞阿拉伯非洲好似仲難

呢啲國家都唔會比WH班人留低

依家難咗，但早幾年澳洲都仲有大把方法

搵律師幫手打難民牌？嗰度咁多左膠

香港server已經好過非洲server

非洲過到廿歲要還神

30k今時今日做到乜？

你應該睇25歲至35歲既中位數
萬五蚊嗰個其實俾好多中五就做野/師奶買花戴hea做/廢老過日晨hea做 拖低左

我唔係想攻擊你
但而家香港經濟算好既情況下 都搵唔到兩萬幾
證明競爭力真係好低
個市冧的話遊戲難度會由hard變成nightmare
襯而家好好裝備自己啦

邊行兩三年30k 求介紹

香港邊吸引到精英 ,it ?學術科研?半導體? 人工智能?

香港留得住人才?
我識得嘅精英去曬外國大公司
google 西門子 etc.
無一個留係香港

我哋個澳洲移民tg gp早幾日先啱啱有人成功wh轉工作短簽做餐廳經理攞埋永久居民簽 不過依家無咁易

聽聞澳洲相對已經唔難。英美呢啲難

歐盟啲個別國家而家唔知點呢

係,香港係外國人眼中狗都唔屌,仲話聚集倒全球精英

真係精英係美國大把世界,就算唔係美國都去新加坡,香港發展其實同世界脫左節

我心水都係台灣/日本
雖然我哋成日笑鳩台灣
但係無可否認台灣住屋條件好過香港好多

係台北hkd5000 已經可以係核心地段租到間新淨齊傢具套房了

可以考慮埋泰國,馬來西亞

我唔覺得20年後既香港會好得過東南亞

相對唔難，但比以前難咗

諗方法移民把啦 2047你買落既樓可能都唔係你

依個真過哂美國, 新加坡, 返大陸 香港狗也不屌
新加坡仲要有哂外來人材政策

日經

fg正正常常都30k左右啦 樓主on9?

好彩我讀唔成書
趕得切讀個唔啱心水嘅hd再夾硬喺香港做咗一陣嘢
然後去wh
大開眼界
發現香港人思想好封建
而家整梗187......喺佢改政策前申請到
但都唔知得唔得，希望得
唔試就後悔一世

養自己加父母，儲下錢旅行都還可以既
但你要係上面加任何夢想就真係好難

偏偏最大夢想係置業，唉

你計入息中位數梗係啦

有父幹加成養埋你都仲得，打份風流工渣
有啲人要養父母加供細佬妹，月入五萬都唔掂

根本香港有人easy mode、有人nightmare
不過夾中間hard mode嘅人都好多

利申 hard mode

完全同意

fg 肯去考警察, 又過三萬, 結婚又有宿舍

最新中位數係16,800
只計全職既話係17,600
專上教育程度(計asso etc)既中位數係27,000，而頭25%係43,500

29歲以下當中有專上教育程度既係二份三

利申 樓價係高到仆街

非洲出世 難度五星
北韓出世 難度四星
香港難度二星

起薪呀 代表30歲有40-50k

黎左日本一年，唔好話人有社畜文化，
至少呢度你正正常常做野係可以有能力租自己屋住，重有係永遠唔會趕你走加你租

你無樓啫

我有點解要識

岩呀 出面fg都搵緊50k 唔係D樓點會咁多人買

fg 50k係基本

個大富翁遊戲咁唔公平
唔玩好正常
傻閪先繼續捱落去
醒目仔一早趕尾班車重刷

重新黎過

試下呢架

講得好啱
！！

其實而家係九成人玩緊crazy mode，剩低一成玩easy mode

唔識移民

鬼叫你玩之前唔睇intro

30歲先40-50k
到時個家庭開支幾大 毒撚唔生仔就好洗

做左十年野儲左二百幾個
屌你公屋又無私樓又無
呢個香港慘撚過坐監

日本唔係五星難度咩？
工時同香港,韓國有得揮...

去旅行見到朝早搭地鐵個個都係瞓覺，
啲公司夜媽媽全部著燈有人做嘢

之前難入大學 大學生搵得多錢
點知依家阿豬阿狗都讀到大學
但係個撚個仲以為大學畢業一定做到高層
D低下層工就冇人做
以前得兩間大學就冇呢回事
讀唔成書就踏踏實實做野 唔好搞咁多
依家就讀唔讀得成都要讀上去

講OT最多咪打和
但人地低欲望社會
商家佬唔敢加價真係屈機

低欲望社會有AV有女僕有新地🤤

十年前去日本覺得D野好貴
十年後去日本D野平過香港

幾時話我得一層樓

香港不嬲都係有錢人既天堂

日日都有po上熱門叫春

睇下平均工時先講
香港拋撚哂啦

見到好多地方7,8點收哂皮

你與我兩個世界的人
各有各那會算到某日才能遇
要慨嘆這世界太多可能
太多不可以

underrated 呀嘛?

大學or above整體收入中位數都係$29126 (2016年)，樓上吹到做兩三年就3皮

source:

好好奇你係咪唔洗俾家用？仲要帶飯個隻？
當你20歲開始儲5年60萬
一年儲12萬 一個月儲一皮
自己淨洗 搭車食飯都起碼一個月5k啦
俾埋家用點儲到一皮一個月？

讀專科
但連自己個己字都唔識

一時又band3一時又國際學校
呢d傻閪block撚左佢算啦

如果專業人士e.g. engine it big4 應該有

就係唔洗俾家用
老豆老母自己有手有腳識養自己
要俾家用已經證明左你老豆老母廢

廢話，醫生6皮添，講緊唔係個個都得。

你淨係諗fresh grad人工jei

梗係唔係個個都得啦
呢個世界邊有guarantee 讀完大學唔代表你一帆風順
只不過係你有更大嘅機會向上流

我哋討論緊佢第一句“大學畢業 正常兩三年 都差唔多三皮”

你就九唔撚搭八話專業人士做到

柒咗就靜啦好嗎

幸運不肯輕招手 我要艱苦奮鬥
努力不會有極限 若遇失敗再重頭

現實欺弄不擔憂 我要跟它決鬥
挺著個胸對抗命運 用力握實我拳頭

成功不會驟然降 喝采聲不想白白承受
求能用心 求能用功 求能做好鼓手

像怒海的小孤舟 冷雨淒風繼續有
我願那苦痛變力量 默默忍淚向上游

有官員表示要「註銷」一代年輕人
共產黨

好想跳樓
讀到year 3仲鳩鳩下咁 做又36 唔做又36
垃圾大學學位
屌你老母

問題係 有冇得抽第二次

我講得唔清楚sor
我意思係你讀專科/ 讀完大學之後行專業人士條path
畢業3年30k好多人都做到

希望你頂到
就黎開始炒人

係難 但無計

聽落係冷血 不過一係你就走 一係就諗辦法搵多d

統計數字有一大堆人拉低 所以根本唔影響你 你亦無需要幫佢地諗咁多

痛苦同悲慘都係自己諗出黎 困住自己係呢種思路只會一世係咁

好多人會俾例子話XXX搵倒咁多 你一係就去拗然後堅持好辛苦好慘 一係就做搵多d錢果個

唔係話唔可以呻 但你諗下呢種思想會點影響你既人生

除左交通費之外幾乎所有野都同香港一樣
但係人地公司係交通費全包
最緊要係日本物價差唔多成二十年無乜加過
重有一樣野日本工種豐富過香港好多，可以做到好多香港做唔到嘅工作

日本人冇得點升

我讀專業科 一畢業有幾皮
但都睇唔到未來
因為起跑線太撚差 屋企窮要養老豆老母
唔洗指意佢地幫到我上車
（咁佢地細個都對我好好嘅，我都心甘情願養佢地）
靠自己真係好辛苦，除非我娶到個老婆都搵唔少一齊供

中二病呢D terms 都唔識好意

凶宅起步一年定三年洗底變綠表，做住飲食慳伙食費，做運輸慳車費盡做會出現金糧既工你懂的

毀滅自己社交，零消費

圓寂

雖然我日日諗幾時買到樓
但唔好再講啦好嗎

Same
靠自己中學個時習都冇補過，入u 讀專
仲要做外快幫屋企還錢
而家25歲搵 50k咁又點
儲極都係無樓
咪又係輸係起跑線到

你廢姐 呢到個個月入50k up 年年加人工 難係邊？

Exact7ly
好撚灰
好快會見到身邊d有錢同學開始買樓結婚

屌人用字 自己又用埋d柒既日本網語
咁以後蝗語都唔駛屌啦 傻閪

唔覺蝗語有咩問題wor
你唔用大把連登仔用
素質 質量 打造 真他媽牛逼

女友幫唔幫到手先

做乜咁多負皮
補充少少
我話封建意思係，我做嗰行喺香港算撈偏，連法例都係歧視
呢邊係正行、專業
返香港真冇嘢好做因為我淨係識呢啲
唔使諗到咁難同一定要父幹
人人都值得試吓

Pharmacy

如果你係窮撚，難度絶對係極上級。屋企冇資源冇栽培，極難向上流動，除非你係精英，做到醫生律師政府officer grade

冇女友

冇家底祖蔭又要同人比
有排你唔開心

你都仲買到樓
最多供30年

一諗下一世代
可能要 1000萬 先有樓

你要1000萬買樓 有的仲留在香港做乜...

下一世代
走閪到咩

呢班如果冇家死9成💁🏻‍♂️

六七十蚊 都唔夠我食個甜品

呢個真，洗碗阿姐都過萬啦。如果大學畢業做咗5-6年嘢都冇兩萬真係要檢討吓

學店要賺錢, 當然鼓勵學生讀書進修

似大陸咁
而家賤力多左
以前好多冇前途工得d阿姐做

人賤人欺天都欺

你廢咋關人撚事咩

「表面上，世代之間相安無事。其實，世代之爭即將爆發。安份的第一代人陸續退下舞台，已經開始長出銀髮的『戰後嬰兒』反而毫無倦意，繼續指指點點。內地、台灣的三十世代意氣風發，香港的卻感到出頭無期，生活艱難。至於第四代人，他們打從開始便是輸家。」──《四代香港人》

可以去做鴨賣下屎忽嘅